{
    "question": "Kapan DEWAN PERWAKILAN RAKYAT di dirikan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejarah DPR RI dimulai sejak dibentuknya Komite Nasional Indonesia Pusat (KNIP) oleh Presiden pada tanggal 29 Agustus 1945 (12 hari setelah Proklamasi Kemerdekaan Republik Indonesia) di Gedung Kesenian, Pasar Baru Jakarta.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu......</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>29 Agustus 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di gedung kesenian JAKARTA</p><p>Dewan Perwakilan Rakyat Republik Indonesia (DPR-RI), umumnya disebut Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) adalah salah satu lembaga tinggi negara dalam sistem ketatanegaraan Indonesia yang merupakan lembaga perwakilan rakyat. DPR terdiri atas anggota partai politik peserta pemilihan umum yang dipilih melalui pemilihan umum.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "indonesia-sebagai-negara-a-kepulauan-b-miskin-c-perkembang-d-622",
            "question": "Indonesia sebagai negara\r\na. kepulauan \r\nb. miskin\r\nc. perkembang\r\nd. maju\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. kepulauan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-andil-gereja-katolik-dalam-kaitannya-dengan-dunia-966",
            "question": "Tuliskan andil Gereja Katolik dalam kaitannya dengan dunia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mewartakan</p><p>menguruskan</p><p>melayani</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskanlah-letaknama-daerahnyawilayahnya-kerajaan-sriwija-392",
            "question": "1. Tuliskanlah letak/nama daerahnya/wilayahnya\u00a0    Kerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 ....\r\n\r\n2. Tuliskanlah tanda/bukti adanya\u00a0\r\nKerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 \u00a0....\r\n\r\n3. Tuliskanlah nama raja pertama\u00a0\r\nKerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1) -sriwijaya berada di palembang (Sumatera Selatan) </p><p>   -singasari berada di malang (Jawa Timur) </p><p>   -Sunda berada di Jawa Barat</p><p>   -Majapahit berada di mojokerto (Jawa Timur) </p><p></p><p>2) -bukti adanya kerajaan Sriwijaya adalah ditemukannya prasasti talang tuo</p><p>   -bukti adanya kerajaan Singasari adalah beradanya candi Singhasari</p><p>   -bukti adanya kerajaan Sunda adalah ditemukannya prasasti batu tulis</p><p>  -bukti adanya kerajaan Majapahit adalah beradanya candi Penataran</p><p></p><p>3) -raja pertama kerajaan Sriwijaya adalah raja Dapunta hyang atau lebih dikenal dengan nama sri jayanasa</p><p>  -raja pertama kerajaan Singhasari adalah raja ken Arok yg bergelar Sri rajasa Bathara sang amuwarbhumi</p><p>  -raja pertama kerajaan Sunda adalah raja Tarusbawa</p><p>  -raja pertama kerajaan Majapahit adalah raja Raden Wijaya/Kertarajasa jayawardhana</p><p></p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU </p><p>    </p><p>    </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-yang-mempengaruhi-corak-dan-motif-batik-daerah-379",
            "question": "salah satu faktor yang mempengaruhi corak dan motif batik daerah adalah a. jumlah penduduk b. keadaan geografi c. keadaan ekonomi d. ilmu pengetahuan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. keadaan geografi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-tujuh-generasi-keatas-dan-tujuh-generasi-kebawah-pd-ma-104",
            "question": "Apa fungsi tujuh generasi keatas dan tujuh generasi kebawah pd masyarakat sunda?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>jawaban</h3><p>embah-buyut-bao</p><h3>penjelasan</h3><p>jangan di lapor yaa kalo salah salahin Buku^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gaya-dan-gerakjelaskan-273",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang gaya dan gerak?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan suatu benda bergerak, Sedangkan, gerak adalah perpindahan posisi benda dari tempat asalnya ke tempat lain.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya adalah tarikan atau dorongan sedangkan gaya adalah perpindahan posisi benda dari asalnya berpindah ke tempat yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Spero che aiuti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zaman-prasezarah-adalah-azamandimanamanusiapurba-belum-m-691",
            "question": "Zaman prasezarah adalah.....    a.zaman.dimana.manusia.purba belum mengenal tulisan \r\nb.zaman sudah mengenall teknologi\r\nc.zaman.dimana manusia.purba belum.mengenal tulisan\r\nsemuanyaaa benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Zaman dimana manusia purba belum mengenal tulisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu \u2728</p><p><strong>FOLLOW</strong><strong> </strong><strong>AKUN</strong><strong> KU</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-apakah-yang-dimaksud-dengan-alat-musik-melodis-b-berikan-du-659",
            "question": "A. Apakah yang dimaksud dengan alat musik melodis ?    B. Berikan dua contoh alat musik melodis tradisional !\r\nC. Berikan dua contoh alat musik perkusi tradisional !\r\nTolong di jawab secepatnya mau dikumpulin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Jawaban:</p><p>A. Alat musik melodis merupakan salah satu jenis dari alat musik yang dikelompokkan berdasarkan fungsingnya.  Alat musik ini bisa membunyikan melodi dalam lagu secara lengkap. Bunyi yang dihasilkan alat musik melodis ini mengatur nada utama dalam sebuah lagu atau musik. </p><p> </p><p>B. Gitar. Gitar merupakan alat musik melodis yang paling populer dan mudah dijumpai. </p><p>Kecapi. Alat musik melodis tradisional kecapi mudah dijumpai dalam acara kesenian Sunda. </p><p>Biola. .</p><p>Harmonika.</p><p></p><p>C.Anvil.</p><p>Drum bass.</p><p>Castanets.</p><p>Simbal.</p><p>Gong.</p><p>Snare drum.</p><p>Tom-tom.</p><p>Rainstick.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-letak-yang-strategis-dan-kekayaan-alam-yang-be-257",
            "question": "Indonesia memiliki letak yang strategis dan kekayaan alam yang berlimpah namun sampai saat ini belum mampu menjadi negara maju mengapa demikian ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena kurangnya tenaga ahli dalam pemanfaatan sumber daya yang kita miliki saat ini.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena kekurangan tenaga ahli</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia belum memanfaatkan SDA sepenuhnya karena kurangnya SDM berkualitas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kurva-permintaan-berdasarkan-table-di-bawah-ini-harea-per-706",
            "question": "Buatlah kurva permintaan berdasarkan table di bawah ini    Harea per kilogram\r\nRp 15.000\r\n2\r\nRp 13.000\r\n3\r\nD.DDD\r\nSE\r\n5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1</p><p>81000 :v.    vvvvvvvshhwhehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}